{
  "name":"Arte",
  "questions":[
    {
      "question":"¿Cuál era la nacionalidad de Heri Cartier-Bresson, considerado por muchos el padre del fotoreportaje",
      "options":[
        "Británica",
        "Española",
        "Alemana",
        "Francesa"
      ],
      "answer":"Francesa"
    },
    {
      "question":"¿Quién pintó el cuado “El jardín de las delicias”?",
      "options":[
        "El Bosco",
        "Carvaggio",
        "Velázquez",
        "Arcimboldo"
      ],
      "answer":"El Bosco"
    },
    {
      "question":"¿Qué ciudades describe Italo Calvino en “Las ciudades invisibles”?",
      "options":[
        "Ciudades asiáticas",
        "Las que Marco Polo visitó en sus viajes",
        "Ciudades europeas",
        "Ciudades imaginadas por Marco Polo"
      ],
      "answer":"Ciudades imaginadas por Marco Polo"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la ciudad fetiche del escritor Paul Auster?",
      "options":[
        "Nueva York",
        "Londres",
        "París",
        "Chicago"
      ],
      "answer":"Nueva York"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió “El viejo y el mar?",
      "options":[
        "Ernest Hemingway",
        "Norman Mailer",
        "Gabriel García Márquez",
        "Truman Capote"
      ],
      "answer":"Ernest Hemingway"
    },
    {
      "question":"¿Quién vivía en el 221B de Backer Street?",
      "options":[
        "Sherlock Holmes",
        "Truman Capote",
        "Philip Marlowe",
        "Arthur Conan Doyle"
      ],
      "answer":"Sherlock Holmes"
    },
    {
      "question":"¿Qué fotografía, sobre todo, Anne Geddes?",
      "options":[
        "Famosos",
        "Farolas",
        "Bebés",
        "Palomas"
      ],
      "answer":"Bebés"
    },
    {
      "question":"¿A qué género pertenece la novela “La historia del ojo” de George Bataille?",
      "options":[
        "Ciencia-ficción",
        "Negro",
        "Romántico",
        "Erótico"
      ],
      "answer":"Erótico"
    },
    {
      "question":"¿Cuál de los siguientes artistas es una figura clave del dadaísmo y el surrealismo?",
      "options":[
        "Max Ernst",
        "Claude Monet",
        "Vincent Van Gogh",
        "Rafael"
      ],
      "answer":"Max Ernst"
    },
    {
      "question":"¿Qué profesión tenía Hércules Poiriot en las novelas de Agatha Christie?",
      "options":[
        "Policía",
        "Médico",
        "Detective",
        "Paul Verlaine"
      ],
      "answer":"Detective"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor de la obra teatral “Casa de Muñecas”?",
      "options":[
        "Henrik Ibsen",
        "Isaac Asimov",
        "Émile Zola",
        "Sigrid Undset"
      ],
      "answer":"Henrik Ibsen"
    },
    {
      "question":"¿Qué cosa perdida buscaba Marcel Proust?",
      "options":[
        "El amor",
        "La fortuna",
        "La existencia",
        "El tiempo"
      ],
      "answer":"El tiempo"
    },
    {
      "question":"¿Donde muere el padre del niño protagonista de la novela “Tan fuerte, tan cerca” de Jonathan Safran-Foer?",
      "options":[
        "En los atentados del World Trade Center",
        "En la guerra de Vietnam",
        "En la guerra de Irak",
        "En un accidente de coche"
      ],
      "answer":"En los atentados del World Trade Center"
    },
    {
      "question":"¿Qué era Le Chat Noir, el establecimiento que anunciaban los carteles el famoso gato negro de París?",
      "options":[
        "Un restaurante",
        "Un cine",
        "Una biblioteca",
        "Un cabaret"
      ],
      "answer":"Un cabaret"
    },
    {
      "question":" Los amantes de Teruel…",
      "options":[
        "Viajaban en carrusel",
        "Tonta ella y tonto él",
        "Vivían en un burdel",
        "Existieron en papel"
      ],
      "answer":"Tonta ella y tonto él"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió “El túnel”?",
      "options":[
        "Ernesto Sabato",
        "Gabrial García Márquez",
        "Mario Vargas Llosa",
        "Jorge Luis Borges"
      ],
      "answer":"Ernesto Sabato"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor de “El retrato de Dorian Gray”?",
      "options":[
        "Oscar Wilde",
        "Charles Dickens",
        "Arthur Conan Doyle",
        "George Orwell"
      ],
      "answer":"Oscar Wilde"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor de “Moby Dick”?",
      "options":[
        "Herman Melville",
        "Henry David Thoreau",
        "Ralph Waldo Emerson",
        "Henry James"
      ],
      "answer":"Herman Melville"
    },
    {
      "question":"¿Qué editorial ha publicado los dos últimos libros del humorista y escritor Miguel Noguera?",
      "options":[
        "Mondadori",
        "Alpha Decay",
        "Blackie Books",
        "Planeta"
      ],
      "answer":"Blackie Books"
    },
    {
      "question":"¿Quién introdujo la lira en la lírica española?",
      "options":[
        "Garcilaso de la Vega",
        "Luis de Góngora",
        "Lope de Vega",
        "Miguel de Cervantes"
      ],
      "answer":"Garcilaso de la Vega"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama el protagonista de “El código Da Vinci” de Dan Brown?",
      "options":[
        "Robert Langdom",
        "Tom Hanks",
        "Mr. White",
        "Robert Black"
      ],
      "answer":"Robert Langdom"
    },
    {
      "question":"¿Cuál fue el género más cultivado por los autores de la generación del 27?",
      "options":[
        "Ensayo",
        "Poesía",
        "Teatro",
        "Novela"
      ],
      "answer":"Poesía"
    },
    {
      "question":"¿Qué describe una prosopografía?",
      "options":[
        "El físico de una persona",
        "El carácter de una persona",
        "El fisico y el carácter de una persona",
        "Caricaturiza a una persona"
      ],
      "answer":"El físico de una persona"
    },
    {
      "question":"¿Qué escritor español firmaba como Fígaro?",
      "options":[
        "Federico García Lorca",
        "Antonio Machado",
        "Francisco de Quevedo",
        "Mariano José de Larra"
      ],
      "answer":"Mariano José de Larra"
    },
    {
      "question":"¿A dónde pertenece la colección de relatos folklóricos llamada Mabinogion?",
      "options":[
        "Inglaterra",
        "Irlanda",
        "Gales",
        "Escocia"
      ],
      "answer":"Gales"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió la música del himno de la Comunidad de Valencia?",
      "options":[
        "Maximiliano Thous Orts",
        "Manuel de Falla Matheu",
        "José Iturbi Baguena",
        "José Serrano Simeón"
      ],
      "answer":"José Serrano Simeón"
    },
    {
      "question":"¿A qué obra pertenece este fragmento: ‘No es verdad, ángel de amor, que en esta apartada orilla…’?",
      "options":[
        "Don Juan Tenorio",
        "Fígaro",
        "Fausto",
        "Quijote"
      ],
      "answer":"Don Juan Tenorio"
    },
    {
      "question":"¿En qué siglo nació el artista conocido como Caravaggio?",
      "options":[
        "XIV",
        "XII",
        "XVI",
        "XVIII"
      ],
      "answer":"XVI"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama a la gente que no posee magia en la saga de Harry Potter?",
      "options":[
        "Humano",
        "Simplón",
        "Impuro",
        "Muggles"
      ],
      "answer":"Muggles"
    },
    {
      "question":"¿Qué obra de mármol de Miguel Ángel se encuentra en la Basílica de San Pedro?",
      "options":[
        "Moisés",
        "La Piedad",
        "Capilla Sixtina",
        "David"
      ],
      "answer":"La Piedad"
    },
    {
      "question":" Gato con guantes…",
      "options":[
        "Y con botas",
        "No rasca bigotes",
        "No caza ratones",
        "No corre al trote"
      ],
      "answer":"No caza ratones"
    },
    {
      "question":"¿Qué forma es característica de las plantas de las iglesias románicas?",
      "options":[
        "Óvalo",
        "Rectángulo",
        "Cruz",
        "Cuadrado"
      ],
      "answer":"Cruz"
    },
    {
      "question":" La autoría de la pintua ‘El Coloso’ se ha puesto muy en duda en los últimos años. ¿A quién se le atribuye tradicionalmente?",
      "options":[
        "Velázquez",
        "Goya",
        "Sorolla",
        "Quevedo"
      ],
      "answer":"Goya"
    },
    {
      "question":"¿Qué odia Mafalda?",
      "options":[
        "El Pájaro Loco",
        "La sopa",
        "Los panqueques",
        "A Manolito"
      ],
      "answer":"La sopa"
    },
    {
      "question":"¿A qué pintor pertenece la obra ‘Serpientes de agua’?",
      "options":[
        "Gustave Klimt",
        "Vicent Van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Roger Van der Weiden"
      ],
      "answer":"Gustave Klimt"
    },
    {
      "question":" Arroz con leche me quiero…",
      "options":[
        "Escapar",
        "Matar",
        "Cazar",
        "Casar"
      ],
      "answer":"Casar"
    },
    {
      "question":"¿En qué está esculpida la Venus de MIlo?",
      "options":[
        "Mármol",
        "Bronce",
        "Piedra",
        "Madera"
      ],
      "answer":"Mármol"
    },
    {
      "question":"¿Quién fue Antonio Lucio Vivaldi?",
      "options":[
        "Guitarrista Clásico",
        "Tenor de Opera",
        "Violinista y Compositor del Barroco",
        "Clavesista Italiano"
      ],
      "answer":"Violinista y Compositor del Barroco"
    },
    {
      "question":"¿Quién hizo la obra “La vida es sueño”?",
      "options":[
        "Miguel de Cervantes",
        "Feliz Lope de Vega",
        "Calderón de la Barca",
        "Tirso de Molina"
      ],
      "answer":"Calderón de la Barca"
    },
    {
      "question":"¿Quién pintó La Capilla Sixtina?",
      "options":[
        "Giorgio Vasari",
        "Leonardo Da Vinci",
        "Miguel Ángel",
        "Tiziano"
      ],
      "answer":"Miguel Ángel"
    },
    {
      "question":"¿Qué filósofo dijo ‘solo sé que no sé nada’?",
      "options":[
        "Heráclito",
        "Platón",
        "Sócrates",
        "Tales de Mileto"
      ],
      "answer":"Sócrates"
    },
    {
      "question":"¿Quién es la autora de “Los Juegos del Hambre”?",
      "options":[
        "Blue Jeans",
        "Suzanne Collins",
        "Jordi Sierra i Fabra",
        "Bono Bidari"
      ],
      "answer":"Suzanne Collins"
    },
    {
      "question":"¿Quién es la autor del libro “El gato negro y otros cuentos de terror”?",
      "options":[
        "Edgar Allan Poe",
        "Manuel Broncano",
        "Julio-César Santoyo",
        "Jesús Gabán"
      ],
      "answer":"Edgar Allan Poe"
    },
    {
      "question":"¿De qué siglo es representativo el arte mozárabe?",
      "options":[
        "IIX",
        "V",
        "X",
        "XIX"
      ],
      "answer":"X"
    },
    {
      "question":"¿A quién está dedicada la torre más alta de la Sagrada Familia de Gaudí, aún pendiente de construcción?",
      "options":[
        "La Virgen María",
        "El Espiritú Santo",
        "Jesucristo",
        "La Sagrada Familia"
      ],
      "answer":"Jesucristo"
    },
    {
      "question":"¿Cómo despertó el principe a la Bella Durmiente?",
      "options":[
        "Tocando palmas",
        "Acariciándola",
        "Besándola",
        "Gritándole"
      ],
      "answer":"Besándola"
    },
    {
      "question":"¿Quién compuso la famosa canción “Bohemian Rhapsody?",
      "options":[
        "John Lennon",
        "Elton John",
        "Fblackdie Mercury",
        "David Bowie"
      ],
      "answer":"Fblackdie Mercury"
    },
    {
      "question":"¿Quién pintó ‘Idas y venidas. La Martinica’?",
      "options":[
        "Paul Cézanne",
        "Paul Gauguin",
        "Pablo Picasso",
        "Velázquez"
      ],
      "answer":"Paul Gauguin"
    },
    {
      "question":"¿Qué famosa artista estaba casada con su colega, Diego Rivera?",
      "options":[
        "María Antonieta",
        "Frida Kahlo",
        "Frida Alejandra",
        "Antonieta"
      ],
      "answer":"Frida Kahlo"
    },
    {
      "question":"¿Qué artista expuso un orinal con el título ‘La fuente’?",
      "options":[
        "Andy Warhol",
        "Marcel Duchamp",
        "Pablo Picasso",
        "Salvador Dalí"
      ],
      "answer":"Marcel Duchamp"
    },
    {
      "question":"¿Qué poeta escribió ‘A galopar’?",
      "options":[
        "Rafael Alberti",
        "Lope de Vega",
        "Antonio Machado",
        "Federico García Lorca"
      ],
      "answer":"Rafael Alberti"
    },
    {
      "question":"¿Con que filme el director Alfonso Cuarón ganó un premio Oscar 2014?",
      "options":[
        "Gravity",
        "Brave",
        "Iron Man 3",
        "The Lady in Number 6"
      ],
      "answer":"Gravity"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor de “El principito”?",
      "options":[
        "Cuahutemoc Sanchez",
        "Antoine de Saint-Exupery",
        "Beatriz Espejo",
        "Ninguna es correcta"
      ],
      "answer":"Antoine de Saint-Exupery"
    },
    {
      "question":"¿De qué estilo artístico es la catedral de Santa María de Toledo?| Literatu",
      "options":[
        "Gótico",
        "Románico",
        "Barroco",
        "Ninguno"
      ],
      "answer":"Gótico"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió ‘Don Juan Tenorio’?",
      "options":[
        "Camilo José Cela",
        "Espronceda",
        "García-Lorca",
        "José Zorrilla"
      ],
      "answer":"José Zorrilla"
    },
    {
      "question":"¿Con qué pseudónimo se conocía al escritor José Martínez Ruiz ?|",
      "options":[
        "Unamuno",
        "Ruiseñor",
        "Azorín",
        "Carrillo"
      ],
      "answer":"Azorín"
    },
    {
      "question":"¿Quén escribió el poema cuyo inicio es “Pegasos, lindos Pegasos, caballitos de madera”?|",
      "options":[
        "Rafael Alberti",
        "Antonio Machado",
        "Pablo Neruda",
        "Federico García Lorca"
      ],
      "answer":"Antonio Machado"
    },
    {
      "question":"¿Dónde nació Shakespeare?",
      "options":[
        "Albacete",
        "Surrey",
        "New Castle",
        "Stratford-upon-Avon"
      ],
      "answer":"Stratford-upon-Avon"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es el género teatral intermedio entre la comedia y la tragedia ?",
      "options":[
        "Drama",
        "Zarzuela",
        "Entremés",
        "Farsa"
      ],
      "answer":"Drama"
    },
    {
      "question":"¿Qué ingeniero y arquitecto valenciano contruyó el puente del Alamillo de Sevilla ?|",
      "options":[
        "Gaudí",
        "Calatrava",
        "Moneo",
        "Villanueva"
      ],
      "answer":"Calatrava"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor del libro “Once minutos”?",
      "options":[
        "Paulo Coelho",
        "Pablo Neruda",
        "Ana María Matute",
        "Gabriel Garcia Marquez"
      ],
      "answer":"Paulo Coelho"
    },
    {
      "question":"¿De qué material está hecho un saxofón ?",
      "options":[
        "Cobre",
        "Hierro",
        "Latón",
        "Acero"
      ],
      "answer":"Latón"
    },
    {
      "question":"¿Quién pintó el famoso cuadro de pop art ‘ Latas de sopa Campbell ‘?",
      "options":[
        "Kurt Schwitters",
        "Laurence Mills",
        "Andy Warhol",
        "Vicent van Gogh"
      ],
      "answer":"Andy Warhol"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor de la novela ‘Crimen y Castigo ‘?",
      "options":[
        "León Tolstói",
        "Fiódor Dostoyevski",
        "Antón Chéjov",
        "Vladimir Navokov"
      ],
      "answer":"Fiódor Dostoyevski"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor de “La Celestina”?",
      "options":[
        "Jorge Manrique",
        "Fernando de Rojas",
        "Miguel de Cervantes",
        "Anónima"
      ],
      "answer":"Fernando de Rojas"
    },
    {
      "question":"¿Qué profesión tenía Hércules Poirot en las novelas de Agatha Christie?",
      "options":[
        "Policía",
        "Médico",
        "Detective",
        "Bombero"
      ],
      "answer":"Detective"
    },
    {
      "question":"¿Qué animal son los polacos en la novela gráfica sobre el Holocausto nazi ‘Maus’ ?",
      "options":[
        "Ratones",
        "Gatos",
        "Cerdos",
        "Perros"
      ],
      "answer":"Cerdos"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió ‘ El modulor’?",
      "options":[
        "Aristófanes",
        "Le Corbusier",
        "Le Curant",
        "Tom Jones"
      ],
      "answer":"Le Corbusier"
    },
    {
      "question":"¿A qué músico argentino lo apodaban ” El Flaco” ?",
      "options":[
        "Gustavo Cerati",
        "Carlos Alberto García",
        "Luis Alberto Spinetta",
        "Carlos Solari"
      ],
      "answer":"Luis Alberto Spinetta"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama el arte japones de la papiroflexia?|",
      "options":[
        "Haiku",
        "Ikebana",
        "Origami",
        "Ukiyo-e"
      ],
      "answer":"Origami"
    },
    {
      "question":"¿Quién dirigió la película ” Lo Que El Viento Se Llevó “?",
      "options":[
        "Victor Fleming",
        "Alfblack Hitchcock",
        "Orson Walles",
        "Clark Gable"
      ],
      "answer":"Victor Fleming"
    },
    {
      "question":"¿De dónde era Diego Velázquez",
      "options":[
        "Madrid",
        "Murcia",
        "Sevilla",
        "Toledo"
      ],
      "answer":"Sevilla"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el autor de ” 20 poemas de amor y una canción desesperada”?",
      "options":[
        "Amado Nervo",
        "Eduardo Mitre",
        "Pablo Neruda",
        "Nicanor Parra"
      ],
      "answer":"Pablo Neruda"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió la trilogía “Los Juegos del Hambre”?",
      "options":[
        "Stephenie Meyer",
        "Rick Riordan",
        "John Green",
        "Suzanne Collins"
      ],
      "answer":"Suzanne Collins"
    },
    {
      "question":"¿Quién es el guitarrista de la banda de rock ” Chickenfoot”?",
      "options":[
        "Joe Satriani",
        "Steve Vai",
        "Slash",
        "Nuno Bettencourt"
      ],
      "answer":"Joe Satriani"
    },
    {
      "question":"¿Quién se comió a Garbancito según el cuento popular",
      "options":[
        "Un Buey",
        "Un gigante",
        "Una ballena",
        "Un lobo"
      ],
      "answer":"Un Buey"
    },
    {
      "question":"¿Cuál es la autora de ” Lo que el viento se llevó”",
      "options":[
        "Maruja Torres",
        "Jane Austen",
        "Emily Broté",
        "Margaret Mitchell"
      ],
      "answer":"Margaret Mitchell"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió ” Abaddón el Exterminador”",
      "options":[
        "Gabriel García Márquez",
        "José Luis Borges",
        "Ernesto Sabato",
        "Mario Vargas Llosa"
      ],
      "answer":"Ernesto Sabato"
    },
    {
      "question":"¿Con qué nombre pasó la historia Michelangelo Merisi",
      "options":[
        "Miguel Ángel",
        "Caravaggio",
        "Da Vinci",
        "Masaccio"
      ],
      "answer":"Caravaggio"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama el perro de Obélix?",
      "options":[
        "Panoramix",
        "Ideafix",
        "Milú",
        "Indiofix"
      ],
      "answer":"Ideafix"
    },
    {
      "question":"¿A qué generación pertenece García Lorca?",
      "options":[
        "De 2001",
        "Del 27",
        "Siglo de oro",
        "Ninguna"
      ],
      "answer":"Del 27"
    },
    {
      "question":"¿Cuántos capítulos tiene el Corán?",
      "options":[
        "60",
        "114",
        "25",
        "120"
      ],
      "answer":"114"
    },
    {
      "question":"¿Dónde podemos ver el museo Domus?",
      "options":[
        "Madrid",
        "San Sebastián",
        "La Coruña",
        "Murcia"
      ],
      "answer":"La Coruña"
    },
    {
      "question":"¿Quén es el autor de “El amor en los tiempos de cólera”?",
      "options":[
        "Carlos Cuahutemoc Sánchez",
        "Og Mandino",
        "Julio Verne",
        "Gabriel García Márquez"
      ],
      "answer":"Gabriel García Márquez"
    },
    {
      "question":"¿Con qué escritor del Siglo de Oro estuvo enfrentado Luis de Góngora?",
      "options":[
        "Calderón de la Barca",
        "Rosalía de Castro",
        "Lope de Vega",
        "Quevedo"
      ],
      "answer":"Quevedo"
    },
    {
      "question":"¿Quién escribió la novela “María”?",
      "options":[
        "Mario Vargas Llosa",
        "Gabriel García Márquez",
        "Jorge Isaacs",
        "Isabel Allende"
      ],
      "answer":"Jorge Isaacs"
    },
    {
      "question":"¿Cómo se llama la restauradora del Ecce Homo de Borja?",
      "options":[
        "Lucía Giménez Sueco",
        "María Giménez Sueco",
        "Cecilia Giménez Sueco",
        "Celia Giménez Sueco"
      ],
      "answer":"Cecilia Giménez Sueco"
    },
    {
      "question":"¿Qué animal quería ser domesticado por El Principito?",
      "options":[
        "Un perro",
        "Un zorro",
        "Un gato",
        "Un lobo"
      ],
      "answer":"Un zorro"
    },
    {
      "question":"¿Qué artista aparece retratado en “Las Meninas”?",
      "options":[
        "Velázquez",
        "Miguel Ángel",
        "Sorolla",
        "Goya"
      ],
      "answer":"Velázquez"
    },
    {
      "question":"¿De qué novela de Fiodor M. Dostoyevski es protagonista Raskolnikov?",
      "options":[
        "Los Demonios",
        "El Idiota",
        "El Jugador",
        "Crimen y Castigo"
      ],
      "answer":"Crimen y Castigo"
    },
    {
      "question":"¿Una fábula es un cuento que finaliza con una enseñanza que se llama…",
      "options":[
        "Poesía",
        "Refrán",
        "Moraleja",
        "Adivinanza"
      ],
      "answer":"Moraleja"
    }
  ]
}